港鐵股價跌2.6% 大行睇淡

2018年08月09日

港鐵股價跌2.6% 大行睇淡

■多間大行睇淡港鐵股價。資料圖片

【本報訊】港鐵（066）昨日復牌，股價逆市跌2.57%收報41.7元，成交金額6.55億元。多間大行發表報告，認為沙中綫醜聞對港鐵有負面影響，睇淡股價。摩根士丹利報告指，對鐵路建設問題的進一步調查，以及潛在對港鐵財務的影響不明，或會使投資者卻步。該行維持對港鐵的「減持」評級，目標價40元。

憂被沒收管理費

大摩表示，上述事件為港鐵的營運帶來不明朗性。此外，該行亦憂慮沙中綫項目的其他部份，及其他正在發展的項目亦可能有建設問題，而且亦不確定港鐵是否會遭罰款。

高盛則指出，沙中綫問題的潛在後果未能預測，但是相信將影響港鐵與政府之間就沙中綫超支問題之談判。目前港鐵就沙中綫之設計、採購及建設工程收取78.9億元的管理費用，建築費用則由政府承擔，不過若果工程出現問題，港鐵須付上最多相等於管理費用的責任金額。相信項目超支將於短期為港鐵的股價帶來壓力，下調目標價至42元。

美銀美林報告指，由於港鐵業務的穩定性，前日管理層的變動不會影響其日常營運業務。不過從財務上看，最糟糕的情況預計會影響2港元的每股盈利，主要是集團可能會被沒收項目管理費以及需支付沙中綫30%的成本超支。維持港鐵評級「跑輸大市」，目標價為42.5元。

■記者黃尹華

上一則
上一則
工程師學會：或逐黃唯銘出會

獲豁免工程項目 屋宇署無權叫停

政府無要求停工 草菅人命煤氣管沉降超標恐爆炸

兩度呃區會 稱監察數據正常

大角嘴樓裂路陷 港鐵拒認賬

高雄氣爆巨災 逾300死傷

泛民聯署促陳帆馬時亨下台林鄭包庇「問責有層次之分」

建制派續拒用特權法調查

中科斥港鐵人治破壞制度

工程師學會：或逐黃唯銘出會

港鐵再隱瞞沙中綫工程醜聞土瓜灣23幢樓大沉降

大行睇淡姐係可以入貨了
政府罰港錢一定唔會罰得多求其告一個高層再炒幾個中高層就搞掂

遲下又會公佈
年賺幾多 較上年多x%

應該係喇 政府邊會咁快罰佢 拖多一年半載先喇

港鐵會跌？ 講笑炸 到時又升到飛天

敵退我進